.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "febbraio 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [opzioni]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Leggi/Scrivi metadata da/su file e\-book.
.sp
Formati supportati per la lettura dei metadata: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Formati supportati per la scrittura dei metadata: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Formati di file differenti supportano diversi tipi di metadata. Se imposti
alcuni metadata in un file che non li supporta, i metadata saranno
ignorati silenziosamente.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-meta\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH [OPZIONI]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
La stringa che verrà usata nell\fB\(aq\fPordinamento per autore. Se non specificata, essa verrà generata automaticamente dal nome dell\fB\(aq\fPautore.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Imposta gli autori. Multipli autori devono essere divisi dal carattere &. I nomi degli autori devono essere nell\fB\(aq\fPordine Nome Cognome.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Imposta il produttore del libro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Imposta la categoria del libro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Imposta la descrizione dell\fB\(aq\fPe\-book.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Imposta la copertina per il file specificato.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Imposta la data di pubblicazione.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Leggi metadata dal file OPF specificato e usalo per impostare i metadata nell\fB\(aq\fPebook. I metadata specificati nella linea di comando sovrascriranno quelli letti nel file OPF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Estrai la copertina dall\fB\(aq\fPe\-book e salvala in un file specificato.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostra questo messaggio di aiuto ed esci
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Set the identifiers for the book, can be specified multiple times. For example: \fI\%\-\-identifier\fP uri:https://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 To remove an identifier, specify no value, \fI\%\-\-identifier\fP isbn: Note that for EPUB files, an identifier marked as the package identifier cannot be removed.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Imposta l\fB\(aq\fPindice analitico del libro in questa serie.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Imposta il codice ISBN del libro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Imposta la lingua.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Imposta il BookID nei file LRF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Imposta l\fB\(aq\fPeditore dell\fB\(aq\fPe\-book.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Imposta la valutazione. Deve essere un numero compreso tra 1 e 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Imposta la serie alla quale questo e\-book appartiene.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Imposta i tag per il libro. Deve essere un elenco separato da virgole.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Imposta il titolo.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
La versione del titolo da usare per l\fB\(aq\fPordinamento. Se non specificata, la versione verrà generata automaticamente dal titolo.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Specifica il nome di un file OPF. I metadati saranno scritti in questo file.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostra la versione del programma ed esci
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
